[求救]隻龜係咪病咗？

近排買咗隻豹龜苗 翻到屋企到依家食量都唔細 不過成日瞓教 屋企人話㩒佢底果塊殻甲好似軟軟地
究竟係病咗 定純粹唔夠鈣？
求高手指教

咩品種？
龜苗殼軟係好正常 唔好貪得意去㩒佢 因為會傷
不過如果成日眼瞓就可能有病
比佢曬多d太陽 會有營養同對佢健康好

頭先睇唔到 原來係豹龜 不過如果佢肯食野 問題唔大 唔洗太擔心

唔識豹龜
不過一般龜肯食嘢就無大礙
（其實大部分動物都係）
龜殼軟係缺鈣 要曬多D太陽
陸龜需要日曬時間應該更長
無辦法日日陪去曬就裝個uvb+uba燈
日頭開 夜晚熄

利申：養開巴西龜
有錯希望其他巴打指點

uvb同uva有咩分別

紫外線入面兩種成份，波長唔同，身體吸收既作用都唔同。爬蟲燈uvb燈通常無乜熱力得光，uva日光燈就發熱發光。

有時間既一星期帶佢曬3，4次太陽已經好好，曬一個鐘太陽好過十個鐘燈。燈只係輔助，例如冬天唔出得街，雨季無太陽等等。

可以既話up幾張圖睇下

凸背鰐龜點養？

淨係買咗uvb同暖燈，咁啲D3鈣粉其實係咪實際補唔到啲咩鈣

等其他清答您

影曬成個格局，設備再比多啲意見，睇圖好似有啲唔開眼。

燈具基本要三樣，uva發熱，uvb日光，夜用發熱。頭2個日頭開，夜燈夜晚開有熱無光唔阻佢訓教。龜B溫差最好維持唔多過3度。27-30左右都ok。

至於D3，要係身體內有效運作前題係要先吸收uvb，無uvb/唔夠，運作唔多D3食落肚只會容易變結石。

遲啲影 未翻到家
隻野成日訓 基本上冇燈照住9成都訓緊唔知關唔關屋企啲貓成日圍佢缸事
所以D3一定要配uvb？

食野開唔開眼先，如果開都問題不大。Bb係訓得多啲，可以日訓18，9個鐘。加上未習慣/環境唔舒服都會唔想郁。d3個問題: 係。

食野開眼丫，胃口都唔細。有時浸完水比佢出缸行下又好活躍，翻入缸好快又訓。
個老細呃我話冇燈淨d3都得好彩淨係餵咗一次

我既bb仔都係咁，問題不大，過一排就由朝爬到晚。十間爬舖九間都唔識，唔好信。 買本書睇下啦。

小心啲如果大家要買龜苗
因為除左某啲黑店之外 其實大店都易買左隻弱既龜
所以簡龜個陣最好 一拎上手就要識開眼
代表隻龜精精神神
我個隻岩買番黎個陣 病到仆街 買番黎一星期就差啲香
好彩去土瓜灣睇獸醫幫佢殺蟲
諗起都心痛 而家生生猛猛 一日食成4 ,5, 6粒M糧
係個腸胃差啲 可能一星期多啲先痾一次

龜苗好難養
有時未必係照顧問題
龜苗自身體質 先天因素問題
亦都唔好揀冬天買
分分鐘一個冬天都捱唔過
寧願揀大隻少少 抵抗力好D

龜B底殻軟係正常，唔好再去按佢，最緊要背殻唔軟

UVB每日都要開，一星期最好曬最少一次太陽
豹龜就最低都要25度
食到野冇乜問題，唔食野唔開眼就一定有事
買罐Reptoboost 比龜龜浸水，正常就一星期一次，覺得有事就次次落，體力會強啲

無uvb 吸收唔到d3 ，無熱力就吸唔到uvb
所以準備三個膽係爬箱
左邊至中間 ： 射膽（供熱同光） 及uvb
日頭開呢兩個
最右邊放個藍膽 夜晚開 提供熱同少少光

大家有冇買啲咩營養粉 撈埋啲糧餵龜
想買 求推介

想問係咪日頭長開 如果夏天太熱又要唔要開射膽
淨係買咗個雙燈罩 咁係咪要買多個燈罩同藍燈？

夏天太熱咪唔好開射膽，睇溫度計做人
唔好射膽有機會唔夠光，黑媽媽咁隻龜就成日瞓，可以換個LED膽落去，只光不熱。
依家天氣熱，夜晚有啲龜唔開燈都可以，都係果句，睇溫度計。
做多啲功課，認識你果種龜需要既溫度同濕度就可以。